最近對法律有啲興趣，有冇咩書可以睇下？

做左嘢幾年，發現法律真係好重要，想知有冇咩專業/通俗讀物講同法律有關嘅嘢？
主要當然想知香港法律，但係其他地方嘅法律我都有興趣嘅。
睇過博客來好似都係台灣出嘅書多啲，好少有講香港

好多架其實
不過入門就 香港法概論 先
好多法律基本概念同KEY CASES都有提

樓主做邊行呀

Thanks bro
依本我都知道，應該算係必睇之作，嚟緊都諗住買返本睇下
唯一缺點應該係佢係三聯出

濕鳩sales仔啫

樓主咁有心推
其實唔使一定睇書嘅
上網都好多resources

我自己最鍾意public law同criminal
Public law入面有constitutional同admin 仲有個Human rights 三個主要分類
前者我對香港嘅制度唔太認識
不過可以深入啲認識三權分立之類主要嘅concept
你有興趣知啲基本個個國家都相似嘅野可以睇下可以睇下你可以搵下同the rule of law有關嘅資訊
書有英國lord Bingham嘅the rule of law
網上其實都搵到
另一個英國法官AV Dicey都有好多相關嘅野
Dicey係個幾多新意思嘅法官黎
佢對contract等等都好多獨到見解
你一search佢個名就好多野show出黎

Admin law就係睇司法覆核嘅唔同grounds

Human rights就可以認識下例如好出名嘅European convention on Human Rights之類

不過唔係由頭到尾學好多野都未必會明 所以睇下wiki同"law teacher"(有時啲資料有誤)認識基本野已經幾夠 好過完全唔知

而criminal就好多得意野嘅
可以先了解actus reus + mens rea + no defence = criminal liability同埋acts and omissions先 係啲basic嘅野
之後你可以政府網睇各條刑法嘅內容
會發現好多人日常對謀殺、誤殺等等有誤解
睇下case law之類都會覺得幾過癮

有事就唔同嘅事項搵下啲white paper黎睇都幾有趣的

Thanks巴打
巴打平時都有睇開？

樓主 係唔係想識小小法律 也文也武

話唔定用得著

agger香港法概論 深入淺出

你不如去讀基本法啲班 順便考個cre 好有幫助

The rule of law

有咩幫助？

可以去cu sit 堂